(轉自Fb)血腥不是成本，而是目的

【血腥不是成本，而是目的】

有些朋友目前有個語言，就係「北京點解（要付出如此成本）都要咁做？」

這種語言已經過時了。

以內會風暴為例。北京可以【a】選擇謝偉俊方案，在議事規則委員會啟動修改《議事規則》然後直入大會，令內會選舉即時改為由秘書主持；【b】若七月尾郭榮鏗報名參選，無須原因提名無效，永久剝奪他的政治權利；及【c】是但起訴郭榮鏗兩三項非法集結乜乜乜，一定中。

咁樣做北京的「成本」就低好多，點解佢地唔咁做呢？

多篇聲明高調批鬥郭榮鏗，然後一兩週內夾硬 DQ 佢——「血腥」不是成本，而是目的和 campaign 能量。

因此，可以預期，褫奪郭榮鏗議席的方法一定十分「血腥」。以達到震懾和 campaign 的效果。

同理，目前北京已不「怕」攬炒，佢地而家係明確咁話俾香港人聽，只有佢地有權力攬炒，我地冇呢種權力。要攬炒的話，就由佢地來攬炒。莫講話 35 席，就算民主派選贏 40 席，北京一樣幫你埋單，無須理由 DQ 你，不留任何餘地。

至於國際制裁，中國更加沒有「怕」或「不怕」。他們似乎是相信或認定了美國必然會制裁，無論香港如何，無論選情如何，所以現在係直接預備這種情況。事實上，無論過去現在將來有否國際制裁，對中共而言，香港問題都是民族主義的治國根基，會用最絕對的高壓手段去處理。

這就是北京對香港的 2020 態度。唔介意香港會變成香港巿，會變成和中國大陸一樣的地方。

我稱這種態度下的管治為「一國一制」。

一國一制，現已開始。

共產黨本身靠經濟增長作為人民信仰，所以至今屹立不倒
但係經濟已死，佢哋要轉型為帝國民族主義先安全

所以想以熱戰（包括病毒）轉移經濟敗局

基本上佢哋都知一定輸，所以下一步一定係鎖國

因為基本上已被世界排除在外，香港帶來經濟效益再高都唔夠用，相反要鎖國，香港就係領土範圍內最佳嘅假想敵

一縮
永遠都要縮

Push

D人所謂嘅樂觀其實代表黎緊係仲撚黑暗..

而家只可以鬥到底

咁姐係移得民

移到咪恭喜你囉
我哋順民都冇得做，只可以做賤民，倒不如做暴民

經過上年咁多事之後已經開始心灰意冷
而家剩係想確保屋企人同對我重要既人仲可以安全生活落去

尊重你嘅選擇
不過

問心無愧，才是真正的自由（致投降派冷氣軍師書）

唔會有香港人可以安全生活到落去
香港人呢個身份(或者當支那嘅貫籍)
同維吾爾血統一樣
係先天嘅罪
係文革時嘅黑五類

移民都逃離唔到
就好似全球都有支那肺炎同支那蝗蟲

我哋比猶太人喺納粹時更差
因為佢哋有應許之地
喺德國嘅捉晒，但仲有故鄉
我哋只有香港